外傳緯創印度廠 擬月底賣給塔塔
2023-04-21
https://udn.com/news/story/7240/7112684?from=udn-referralnews_ch2artbottom
緯創（3231）近年擴大大陸以外產能布局，除了泰州廠停產，日前也傳出緯創位於印度的iPhone組裝廠將在4月底售予印度塔塔集團，隨美中地緣政治升溫，緯創也面臨全球產能重新調整的考驗。 緯創日前表示，全球據點布局考量，主要在於如何支援客戶各種產品開發需求，以提供最佳服務而作全盤規劃與布局。其中，為讓客戶可以直接與緯創位於北美、歐洲及亞洲各地的研發團隊聯繫，在挑選生產製造及後製服務據點時，都會以最適當地點設廠。 隨著緯創開始調整全球產能，印度廠賣廠動向再度成為市場焦點，據資料顯示，緯創早在2016年就已前往印度布局，旗下iPhone生產線有八條，不過，在iPhone代工供應鏈洗牌下，今年初再度傳出賣廠消息。儘管緯創並未證實售廠傳聞，不過近年積極擴大非PC及手機代工業務，聚焦伺服器等高毛利領域，衝刺獲利表現。 緯創 布局 印度